# Используйте конфигурацию с учетом среды, безопасную и иерархическую конфигурацию

<br/><br/>

### Объяснение в один абзац

При работе с данными конфигурации многие вещи могут просто раздражать и замедлять:

1. Установка всех ключей с использованием переменных среды становится очень утомительной, когда необходимо ввести 100 ключей (вместо того, чтобы просто фиксировать их в файле конфигурации), однако при работе с файлами только администраторы DevOps не могут изменить поведение без изменения кода. Надежное конфигурационное решение должно объединять оба файла конфигурации + переопределения из переменных процесса

2. При указании всех ключей в плоском JSON становится сложно найти и изменить записи, когда список увеличивается. Эту проблему можно решить с помощью иерархического файла JSON, сгруппированного по разделам. + Несколько библиотек конфигурации позволяют хранить конфигурацию в нескольких файлах и объединять их во время выполнения. См пример ниже

3. Хранение конфиденциальной информации, такой как пароль БД, явно не рекомендуется, но быстрого и удобного решения для этой задачи не существует. Некоторые библиотеки конфигурации позволяют шифровать файлы, другие шифруют эти записи во время коммитов GIT или просто не сохраняют реальные значения для этих записей и указывают фактическое значение во время развертывания через переменные среды.

4. Некоторые расширенные сценарии конфигурации требуют ввода значений конфигурации через командную строку (vargs) или синхронизируют информацию о конфигурации через централизованный кеш, такой как Redis, чтобы несколько серверов использовали одни и те же данные конфигурации.

5. Приложение должно работать как можно быстрее и обеспечивать немедленную обратную связь, если требуемые переменные среды отсутствуют при запуске, можно использовать [convict](https://www.npmjs.com/package/convict) для проверки конфигурации.

Некоторые библиотеки конфигурации могут предоставить большинство этих функций бесплатно, посмотрите библиотеки npm, такие как [rc](https://www.npmjs.com/package/rc), [nconf](https://www.npmjs.com/package/nconf) и [config](https://www.npmjs.com/package/config), которые отмечают многие из этих требований.

<br/><br/>

### Пример кода - иерархическая конфигурация помогает находить записи и поддерживать огромные конфигурационные файлы

```json5
{
  // Customer module configs 
  "Customer": {
    "dbConfig": {
      "host": "localhost",
      "port": 5984,
      "dbName": "customers"
    },
    "credit": {
      "initialLimit": 100,
      // Set low for development 
      "initialDays": 1
    }
  }
}
```

<br/><br/>
